血洗匹茲堡會堂 20分鐘奪11命 槍手：所有猶太人必須死

【反猶太槍擊】
迎向中期選舉的美國社會持續動盪，繼針對反特朗普人士的郵包炸彈浪潮後，又發生美國史上最嚴重的反猶太主義襲擊事件。一名槍手高喊着「所有猶太人都必須死」，闖入賓夕凡尼亞州匹茲堡市（Pittsburg）一間猶太會堂瘋狂開火，20分鐘內造成11人死亡、6人受傷，當場被捕。事件受到總統特朗普與各方譴責，全美猶太教堂加強保安，白宮與聯邦設施都會下半旗至後日。

當局指46歲槍手鮑爾斯（Robert Bowers）常在網上發表反猶言論，無犯罪紀錄，領有槍牌。他已被控仇恨罪、用槍殺人、妨礙宗教信仰活動導致他人死亡及導致公共安全人員受傷等29項罪名。
與警駁火傷4警 投降送院

前日上午10時前，距市中心10分鐘車程的「生命之樹」（Tree of Life）猶太會堂有約100人分別參加三個活動，帶着一支AR-15型步槍和至少3支手槍的鮑爾斯突然闖進，隨機開槍，就在他準備逃走時警察趕到，他即退回教堂內，跑上三樓，與警方展開駁火，造成4名警員受傷，他自己亦身中數槍。他在開火後大約20分鐘投降，被捕後轉送院，情況良好。有事發時在教堂內的教友稱，聽到會堂前廳傳來數十下槍聲。

消息指他行兇時多次高呼「所有猶太人都得死」等口號，平日又常在網上發表反猶言論，檢控書指他被捕後向警方表示，猶太人幹下「種族清洗」。當地檢察官員指死者8男3女，年齡由54至97歲，包括一對兄弟和一對夫婦，形容事件是「殘酷至極的仇恨行為」，矢言作「迅速且嚴厲」懲處。

事發社區Squirrel Hill是大匹茲堡地區的主要猶太人區，而由於周六正是猶太教安息日，會堂大門常開，而不像平日般訪客按鈴才開門，亦無特別保安。慘劇發生後全美猶太社區都大為緊張，而紐約、洛杉磯、芝加哥等大小城市都增加對猶太會堂及其他宗教場所的保安。
以總理：慘劇心碎且震驚

這宗襲擊震動全國，各界齊聲譴責兇徒、向猶太族群表示慰問。總統特朗普批評這是「邪惡的反猶太攻擊」。數以千計民眾前晚在當地參加悼念，有人批評政治氣候鼓勵仇恨造成這宗慘劇發生。美國猶太人組織「反誹謗聯盟」（ADL）領袖說：「我們全體為死難者與家屬及整個猶太族群而悲痛。」

多國領袖亦表示譴責。以色列總理內坦亞胡指慘劇令人「心碎且震驚」，「全以色色列都跟死者遺屬同哀，祈求傷者迅速康復」。德國總理默克爾批評不容「盲目的反猶太仇恨」行動，「我們所有人都必須站起來對抗一切地方的反猶主義」。ADL指這是美國歷史上針對猶太人群體最致命的一次攻擊。過去40年美國有九宗針對猶太人的暴力襲擊，死傷最嚴重的一次發生於2014年，3人被殺。
美聯社/法新社

無一個XX人係無辜既

新疆可能日日都有人叫所有支那人必須死

唔係好明點解咁憎猶太人

一生人只能叫一次

猶太人可以話係世界上同華人最似ge 民族
唯利是圖
你見佢地掌控咁多財富

同埋好撚被迫害妄想
之前有個球星 巴洛迪利將猶太人講做好識搵錢ge民族 都比猶太人玻璃心話佢種族歧視
提少少二戰野佢地又會以為人地想害猶太人 搞新納粹
你唔發覺上世紀咁多民族被屠殺遇害
但不斷有電影提完又提就只係得猶太人？
就係因為佢地最強勢又煩又玻璃心
所以先咁乞人憎